\section{Datenquelle}

Als Datenquelle dient ein CSV-File von Kaggle. Das CSV für AirBnb-Appartments in Amsterdam enthält 96 Spalten und 20030 Datensätze.
Die Anzahl der Datensätze wäre auch für ein relationales DBMS handhabbar, jedoch wird die Verwendung einer BigData-Lösung getestet welche theoretisch beliebig skalierbar wäre. Die Erstellung eines eines Cubes dauert in weiterer Fogle trotz der geringen Anzahl an Datensätzen bereits etliche Minuten.
Die Werte einiger Spalten werden in Talend verändert.

\begin{itemize}
    \item Text-Input t/f wird durch boolean true/false ersetzt, leer wird in null umgewandelt.
    \item Bei Beträgen wird das vorangestellte Dollarzeichen entfernt und die Zeichenkette in eine Gleitkommazahl umgewandelt.
    \item Bei der Postleitzahl wird die Zahl extrahiert sofern sie mindestens 4 Ziffern lang ist, andernfalls wird null zurückgeliefert.
    \item Bei Prozentangaben wird das Prozentzeichen entfernt und die Zeichenkette in eine Ganzzahl konvertiert.
\end{itemize}

Datenquelle: https://www.kaggle.com/erikbruin/airbnb-amsterdam?select=listings\_details.csv
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/kaggle-bereinigung-cols}
    \caption{Kaggle-DataSource-Spalten mit problematischen Werten.}
\end{figure}